【澳洲救全人類】重大突破！澳發現新冠剋星 48小時內殺死病毒RNA

重大突破！澳發現新冠剋星 48小時內殺死病毒RNA

對抗新冠病毒藥物相關研究有重大突破！據澳洲聯合新聞社報導，蒙納許大學（Monash University）研究團隊發現，主要用來治療頭蝨的「伊維菌素」（Ivermectin）可在2日之內殺死新冠病毒細胞。雖然此一藥物已普遍使用，但最快1個月才會進入人體實驗階段。該結論已發表在《抗病毒研究》（Antiviral Research）雜誌上。

報導指出，蒙納許大學生物成像研究所的瓦格斯塔夫（Kylie Wagstaff）博士3日指出，使用單劑量的抗頭蝨的藥物「伊維菌素」，可以在48小時內阻止新冠病毒在細胞培養中生長。

瓦格斯塔夫指出，單劑量的伊維菌素注射，本也能在48小時內清除病毒所有的核糖核酸（RNA），在24小時內能夠顯著減少其RNA。

報導指出，目前仍不清楚伊維菌素是如何殺死新冠病毒細胞，但該藥物很明顯阻止了病毒的抑制能力，讓此病毒無法抑制宿主細胞對其進行清理。科學家們下一階段將確定合適人體使用的劑量，以確保實驗室外的劑量對人體安全。

瓦格斯塔夫表示，在全球新冠疫情仍在大流行、且當前仍未有治療藥物及正式獲准生產的方案情況下，這種現成的合成藥若證實有效，可能提早對患者有幫助。此外他也強調，要廣泛使用疫苗仍需一段時間，該團隊也需要資金進行臨床實驗與測試。

當病毒係頭蝨咁防治

支那喺實驗室入面，左鍊右鍊，鍊出嚟嘅驚天毒王，竟然被澳洲搵到一隻面世左三十年嘅頭蝨藥，簡簡單單就破撚左？

病毒細胞？

病毒唔係無細胞 structure 咩？

澳洲才是這次疫情救世主，中國放完火想做救世主，下世啦

🤣

支那鍊蛊鍊左咁耐，隻蛊毒就咁被澳洲破撚左無陰功囉

支那巫術玩撚猿

病毒細胞
病毒唔係冇自己細胞要搵宿主

LM先，雖然係澳洲，但都唔好跟車太貼住

呢d 野睇英文source 啦

中國時報

The collaborative study led by Monash University's Biomedicine Discovery Institute (BDI) with the Peter Doherty Institute of Infection and Immunity showed that ivermectin reduced Covid-19 viral RNA present in the cell culture by 93% after 24 hours and by 99.8% after 48 hours - around a 5,000-fold reduction in coronavirus RNA, indicating that the ivermectin treatment was leading to the loss of "essentially all viral material".

你啱，啲中文亂咁譯

要打爆d藍色樽先可以打爆機

澳洲發現治寄生蟲藥物48小時內殺死新冠病毒

對抗新冠病毒藥物相關研究迎來好消息，據澳洲聯合新聞社報道，蒙納許大學（Monash University）研究團隊發現，主要用來治療頭蝨的「伊維菌素」（Ivermectin）可在2日之內殺死新冠病毒細胞。雖然此一藥物已普遍使用，但最快1個月才會進入人體實驗階段。該結論已發表在《抗病毒研究》（Antiviral Research）雜誌上。

蒙納許大學生物成像研究所的瓦格斯塔夫（Kylie Wagstaff）博士3日指出，使用單劑量的抗頭蝨的藥物「伊維菌素」，可以在48小時內阻止新冠病毒在細胞培養中生長。瓦格斯塔夫指出，即使是單劑量的素注射，能在48小時內清除病毒所有的核糖核酸（RNA），甚至在24小時內能夠顯著減少其RNA。

目前仍不清楚伊維菌素是如何殺死新冠病毒細胞，但該藥物很明顯阻止了病毒的抑制能力，讓此病毒無法抑制宿主細胞對其進行清理。科學家們下一階段將確定合適人體使用的劑量，以確保實驗室外的劑量對人體安全。

瓦格斯塔夫表示，在全球新冠疫情仍在大流行、且當前仍未有治療藥物及正式獲准生產的方案情況下，這種現成的合成藥若證實有效，可能提早對患者有幫助。此外他也強調，要廣泛使用疫苗仍需一段時間，該團隊也需要資金進行臨床實驗與測試。

「伊維菌素」（Ivermectin）是美國FDA批准的抗寄生蟲藥，在體外也能有效抵抗包括HIV，登革熱和流感在內的病毒。

再下一步應該可以試藥掛
咁快有藥真係神蹟嚟

全球都大爆 實一定會加快研究

資金一定無問題，全球政府都比錢研究室（香港除外要自費）

體外同體內實驗差好遠喎，漂白水都可以殺死病毒啦，但體內你受唔受得到啊。

武漢肺炎頂住啊

支時譯外電新聞亂鳩咁黎
之前冰島話1000冇病徵人入面有48人陽性
佢譯咗做48%
亂鳩咁黎

刁煬帝：偷，快點找人去澳洲偷。我要做救世主

我體外實驗滾水可以殺死絕大部份有害病毒
建議飲滾水醫病

Monash終於唔駛俾人叫學店

up

申請專利再賣比台灣

外塗 唔係內服呀

中共仍然係贏家 國內版權已買

同大陸雙黃蓮一樣，真係體內有效果先講啦，體外成功我夠搵到幾廿萬種野可以啦。

我第一時間諗到中屬澳洲
之後又贏

一把火可以殺死100%所有病毒細菌添，又攞嚟試下人體實驗囉，呢啲新聞睇下算

依種新聞已經變左月經

體內用藥（尤其口服）其中一個難點係你無沒法控制藥物去唔去到目標器官／組織
都仲未講會唔會去到目的地前就先被肝代謝、enzyme分解
（如果唔係Pharmacokinetics唔使錦難讀…）
（我到而家都唔係好識睇ｄ死人表）

而且可以殺死RNA病毒，亦代表有可能攻擊到人類RNA
副作用一日唔知，一日都唔應該太樂觀

外塗醫到肺炎咁勁?

今次真係r撚哂頭

唔好咁老定住
之前美國嗰隻藥都吹捧過

A Monash University-led study has shown a high dose of the common drug Ivermectin could stop the SARS-CoV-2 virus growing in human cells in a dish.

However, results in a test tube are a long way from results in a human. Many compounds show promise at early stages of research only to fail later. The amount used in the initial tests is also much higher than a standard human dose.

高劑量先殺得死
手術成功病人死亡

香港特區政府食屎啦

1月？？ 下年一月？

唔到LD都可能無事既

粉紅: 一定是澳洲放毒先會咁快有解藥

外交部（堅、春、爽）：自古以來，澳洲都是中国故有領土，所以這種藥，是咱們中国的

呢啲嘢講年資架咩手

呢樣先最屈，成9日抄左人哋外國啲野當自主發明

其實治療方法實有，難在要花時間搵/研發
就算有現醒嘅藥，但世界咁多種藥要搵成年都唔出奇，未計改良時間

Injection唔得咩
利申：想學野

所以啲報道好廢，好無腦。

唔好啦 屌

病毒係晒全身, 你點知邊個位

咁撚牛b

呢個世界上冇嘢係無敵 所有嘢都有弱點

可以IV，但都唔代表藥物去到目標組織；或者目標組織既藥物濃度足夠。

Ok thx

後來發現，24小時內殺死病人

新你老母

起英趕美有咩用，人地澳洲一嘢打沉

即使一個病原可以去哂全身，病毒、細菌都有好發位置
一個地方容易被攻擊，亦代表果度係佢地既繁殖場所

錦如果全身都被攻擊呢？那就是敗血症
然後就半隻腳踏入鬼門關

漂白水，滴露響體外環境都可以殺病毒，不過食落肚會連人都殺埋

要解釋隻藥可以殺死隻毒 仲要現成既藥

所以先要試咁耐

全世界 vs Chi-Na
支那狗你唔會有勝算

殺死rna

冇dosage又冇cell line
我用清水都得炸得爆D cell啦

搵篇野研究下先

又要搶頭蚤藥

美國FDA藥物臨床試驗分錦多期，其實主要係驚副作用、藥物交互作用
（一般藥物人體試驗要用3-6年去試）

而且即使新藥過到人體試驗，最後都好容易因為罕見副作用而下架
唔少新藥副作用有時侯仲衰過個適應症
（不過如果醫生開左藥 都麻煩跟instruction食完佢）

終於可以完😭😭😭

武漢肺炎就武漢肺炎啦
新咩冠

塗落個肺到

每個星期都有呢啲新聞，次次都不了了之

樓主發垃圾文, 垃圾source, 封

連登毒

中時係台灣報紙，雖然都係中資紅媒。

原來係中國武漢頭虱至岩

可能支那P4貪平加咗頭蝨DNA 係病痛到, 咁就俾人破咗 😁😁😁

殺死碳水化合物

係蠱
做咩打殘體字

病毒=生物與非生物之間

Monash 勁多支那人，研究成果會唔會被支那搶

天下武功 唯快不破

欲速則不達，細心揾解藥點都安全d

殺死芝麻仁

仲有人咁知中時咁料咩
Cc台程度咁底咩

體外實驗
酒精搓手液可以殺死武肺病毒，係咪就代表飲生命之水可以醫武漢肺炎？

最起碼病毒唔係一個cell 囉

飲methanol死左咪唔怕肺炎囉

支共唔會用，繼續中藥料療法

一日未去到人體實驗，一日都未知成功，
大把藥去到人體實驗結果就failed左，或者副作用太勁，勁到冇得用黎醫病。

似係老千呃funding發財

唔好講呢d呃細路嘢
美軍已經冇啦

仲唔大手入澳元

最後點解唔得？

日日都有lab放風話攪掂

最後要話係取自本草肛目

呢隻係已過fda的現成藥物喎，即係基本上已確定食得。

因為太多人中
全世界用左好多科學家 人力物力研究

我呢排都研究到酒精可以消滅武漢病毒

唔多信咁簡單就過去

連登科學家蒲曬頭

應該係指被病毒入侵嘅細胞

澳洲好似已經俾蝗收編左

推呢個

麻煩師兄借一借個位
可唔可以入一入嚟幫幫本土議員撇除選舉不利因素,避免立法會選舉時到時發生優先老人同限制點票人數情況

兩回事。我自己也是Monash Science 畢業,他們有部份研究確是出色，尤其藥劑學院。但收海外生的要求確是好低。不過我當年係通過在Victoria 讀高中考VCE入。

中左病毒既細胞?

食得都係 係個胃到者
你點叫隻細菌對症下藥先

monash pharmacy 以前收幾高分㗎

負皮係比中国時報嘅

唔乞人憎就唔係中共啦

又唔同
Intl std 係收入來源
research掉返轉要出人工

2月已經聽過中藥可根治武漢病毒

好痕呀好痕呀
武漢肺痕

好出奇？漂白水都得

「伊維菌素」自古以來是中國固有藥物

石正麗辦事不利, 毋須審判, 即時槍決

係無自我複製能力
應該係指層蛋白殼
btw有冇份paper睇下

錯啦。澳洲政府不斷cut大學研究經費。

原來係in-vitro
期待in-vivo既效果 (好多藥in-vitro幾有效但in-vivo係0效果)

淨係計西方國家都死左差唔多6萬人 經濟大受打擊
咁樣對支那黎講叫冇陰功?

連登仔打起飛機上黎口交部都要認第二

日日都發現武漢肺炎剋星
根本就係藥石亂投 乜鳩藥都試

Push

係真個市應該升緊

中東

因為用現成嘅藥可以跳過好多臨床步驟

remdesivir
trial未完喎

痴線

LD50 都仲有一半機會生存嘅

中共：澳洲咁快搵到解藥，重唔係澳洲整個病毒出嚟？

咁又點反正所有澳洲大學都係野雞
連登仔定律

咁又點人哋間大學本身係勁連登仔點吹都吹唔漲

一開始想射俾美帝 唔成功
之後想賴意大利 又唔成功
至於點解澳洲咁快搵到方法醫？
因為病毒係澳洲整既

支那估唔到係差少少滲透成自己個省嘅地方

Culture 放咩狗屎垃圾落去都殺到毒啦

等in vivo 結果出黎先好吹奏啦

係，真係好撚on9乜都吹奏

拿以我所知MEL, SYD真係勁野嚟
其他唔知
想考Adelaide Phd再移民

勁到係咁收支那人

我唔明你嘅重點想表達啲乜嘢

特別係台灣 啲傳媒低質都仆街

on9 我用打火機都得啦

係撚 澳洲第一個反華為 以家大大聲話同台灣合作交換材料

一般新聞會將蛋白殼當細胞

頭虱藥係渣落頭個喎，宜家要食落肚，會唔會食死人架

習種頭痕了

逢親關於澳洲嘅post都會出現
澳洲係中國嘅
澳洲全部都係支那
澳洲大學收好多支那

抗頭蝨的藥物「伊維菌素」

仆你個街
到底支那溝左幾多隻毒落去

香港政府on99

完 ！

屌，又傳過精液可以殺武漢肺炎啦，一日未正式有都無意思

澳洲練咗咁耐蠱終於成功

佢係學店係事實
幫襯過

基本上濫收支那嘅已經係

不嬲澳洲好多大學都係濫收學生架啦 點都比你入左先 出唔出到睇你自己 以前讀書果幾年見唔少人grad唔到死死氣番歸

廢撚到呢
不過而家咁多foundation
又真係會易入好多，可以幫佢地谷世界排名

中時電子報

最緊要係lethal toxicity 會唔會太勁
其次先諗點入cell

in-vitro 對HIV 都有效果，有冇人可以解釋下？

屌 講到咁撚複雜把撚 幾乎咩藥肝都會代謝enzyme都會分解架啦 唔係死撚左好耐了 重點係隻藥入到人體後有幾多%可用 同足唔足夠達到有效唧 iv本身就可以去到全身架啦 個dosage先係問題唧 讀書讀到半桶水上黎拋書包

流浮山刀手，聽到麻木咗。
去點下口罩好過。

叻勒你，巧威威。
成個連登得你有料可以拋書包，其他人最好咩都唔好講。

兒登真係多你呢啲on9仔 個重點係拋錯書包又將件事複雜化左 俾左啲錯既資訊對件事有幫助咩？咁你叫埋笑9元秋話蒸口罩果班人收聲啦笨？

點擊藍色氣泡阻止解藥研發

一個cut經費，一個$1都唔比，你自己比較下

undergraduate 差又不代表他們冇出色的研究。

入面有paper條link.但我copy唔到，所以自己入去睇。

宜家唔知。我九十年代讀BSc時教授好有心機教書。

thanks

澳洲大學根本好易入 香港人中學畢業係香港讀多個一年制diploma澳洲d大學(top果幾間唔計)都會直接收你 英文唔叻都只係叫你讀英文班先讀完一樣係直入U 澳洲大學立場有錢收就得 反正你畢唔畢到業係睇你自己 簡單黎講澳洲d大學係賣服務 你肯花下心機就可以透過呢d服務拎埋張cert走

可惜我已經係英國大學master
但係澳洲讀研究院係另一回事，係見真章
一直想申請澳洲大學PhD
個人想去較少華人嘅城，好似Perth同Adelaide
即WA同ADE

咁都要肯讀書至畢到業。果D世界排名去到三百名之後的大學就唔知。其實如果經當地公開試入到八大非水泡科的同學應該不會太差。

有D世界排名組織只計研究成果，唔理你收多少海外生。八大在研究成果排名也不太差。

我都冇拋話書包，只係見你咁撚型咁撚醒，路過要讚幾句

好似話隻葯一向用緊，而且用左好耐，所以安全問題同副作用有現成研究同經驗支持？

定係有D野我overlook左？

利申：完全門外漢

我只知QS同Times
好假

如果高劑量副作用係甩哂頭髮, 仲會唔會有人肯做

呢個唔係疫苗黎，如果要講殺病毒，不嬲都有，瑞德西韋上兩個月已經有

Adelaide真係咪撚去 雖然地方細少野玩適合讀書 但支那人一樣越黎越多 而香港人圈子就細得黎是非多 有班老屎忽鍾意扮大佬
仲有Adelaide d鬼明顯鄉下佬好多未習慣見到咁多Asian 形成歧視問題相比Melbourne Sydney嚴重好多 平均每年見一次有鬼仔鬼妹當面鬧人fucking Chinese
利伸: 係Adelaide畢業

我個人性格係遠離晒香港同支那人圈子
去讀書使撚同佢地一齊
所以先咁諗

Adelaide華人雖然係少過Melbourne Sydney 但計番地方大細既比例 你行出街一樣通街華人 如果你諗避華人 Adelaide一定唔係好既選擇
仲未計Adelaide班土著痴線佬會無啦啦搞鳩人

咁我只有考慮Perth

依家咩情況？

推，

口服藥物先會考慮肝代謝
enzyme分解（CYP450）要睇目標器官／組織係邊度
然後我前幾個po先提過dosage、dose conc.
完全感覺唔到你既「反駁」有咩意義

你冇拋書包，只係衝出黎講「阿媽係女人」
見你咁撚型咁撚叻，真係睇見都要讚幾句

我覆隻孔大龜

更正：口服藥物先會考慮肝代謝---->先會考慮考慮hepatic effect
全部投藥途徑都會考慮肝代謝

你係咪睇唔明我指出你有咩問題？經iv點樣去唔到目標器官/組織 （其實都好明顯係個肺，睇你一路遊個大花園都唔知做乜，掉個cyp450出黎又係唔知講乜）你有提dosage conc但係錯concept呢 睇你話仲要怕個conc唔夠 ， 乜原來iv唔係怕conc太高而係怕唔夠？ 黎啦 繼續dull黎比大家見識下

遊咩野花園？
我一開始咪講左去到都未必去到夠dosage conc.囉

然後dosage conc.太高的確亦係考量點（又一次阿媽係女人）
但點解會太高阿：
咪因為食十幾粒、甚至LD，都只係得50ppm去到目標組織囉
我開頭直接就用一句「目標組織未必夠藥物濃度」，錦樣唔會比你更簡潔？咪玩啦
（而且去到又唔代表隻藥留得耐／唔會留太耐）

我既目的係向無background既人解釋點解「最近錦多藥話有效，但最後無聲無式」
你想做補充、指出錯處我唔mind
但亂屌人前麻煩先強化下自己閱讀理解能力